"use strict";(self.webpackChunkhc_documentation=self.webpackChunkhc_documentation||[]).push([[4270],{1248:(n,e,r)=>{r.r(e),r.d(e,{assets:()=>l,contentTitle:()=>i,default:()=>u,frontMatter:()=>a,metadata:()=>o,toc:()=>d});const o=JSON.parse('{"id":"users-roles-orgs/intro-to-users/2015-03-02-users-roles-privileges","title":"Konfigurov\xe1n\xed rol\xed a opr\xe1vn\u011bn\xed","description":"Role a opr\xe1vn\u011bn\xed nelze konfigurovat p\u0159es webov\xe9 rozhran\xed aplikace. Nam\xedsto toho je lze upravovat pouze prost\u0159ednictv\xedm souboru JSON, kter\xfd je p\u0159\xedstupn\xfd spr\xe1vci syst\xe9mu. Nastaven\xed pro instance ve\u0159ejn\xe9ho cloudu nelze zm\u011bnit. V p\u0159\xedpad\u011b instanc\xed Private Cloud po\u017e\xe1dejte o zm\u011bnu, kterou chcete prov\xe9st, [kontaktov\xe1n\xedm podpory] (mailto:support@wetransform.to). Jako spr\xe1vce syst\xe9mu pro instanci On Premise prove\u010fte zm\u011bny v rol\xedch a opr\xe1vn\u011bn\xedch podle n\xed\u017ee popsan\xfdch krok\u016f.","source":"@site/i18n/cs/docusaurus-plugin-content-docs/current/users-roles-orgs/intro-to-users/2015-03-02-users-roles-privileges.md","sourceDirName":"users-roles-orgs/intro-to-users","slug":"/users-roles-orgs/intro-to-users/2015-03-02-users-roles-privileges","permalink":"/cs/docs/users-roles-orgs/intro-to-users/2015-03-02-users-roles-privileges","draft":false,"unlisted":false,"editUrl":"https://github.com/wetransform/hc-documentation/tree/master/i18n/cs/docusaurus-plugin-content-docs/current/users-roles-orgs/intro-to-users/2015-03-02-users-roles-privileges.md","tags":[],"version":"current","frontMatter":{"title":"Konfigurov\xe1n\xed rol\xed a opr\xe1vn\u011bn\xed","categories":["help-page-category-users","help-page-subcategory-users-general"],"layout":"help-detail","language":"cs"},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"Odstran\u011bn\xed profilu","permalink":"/cs/docs/define-schema-profile/delete-profile/2015-02-11-profile-delete"},"next":{"title":"Zm\u011bna jazyka aplikace","permalink":"/cs/docs/users-roles-orgs/intro-to-users/2015-03-03-users-switch-language"}}');var s=r(4848),t=r(8453);const a={title:"Konfigurov\xe1n\xed rol\xed a opr\xe1vn\u011bn\xed",categories:["help-page-category-users","help-page-subcategory-users-general"],layout:"help-detail",language:"cs"},i=void 0,l={},d=[{value:"Opr\xe1vn\u011bn\xed ke zdroj\u016fm",id:"opr\xe1vn\u011bn\xed-ke-zdroj\u016fm",level:3},{value:"Podm\xednky",id:"podm\xednky",level:3},{value:"Example roles.json",id:"example-rolesjson",level:3}];function c(n){const e={code:"code",h3:"h3",li:"li",p:"p",pre:"pre",strong:"strong",ul:"ul",...(0,t.R)(),...n.components};return(0,s.jsxs)(s.Fragment,{children:[(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Role a opr\xe1vn\u011bn\xed nelze konfigurovat p\u0159es webov\xe9 rozhran\xed aplikace. Nam\xedsto toho je lze upravovat pouze prost\u0159ednictv\xedm souboru JSON, kter\xfd je p\u0159\xedstupn\xfd spr\xe1vci syst\xe9mu. Nastaven\xed pro instance ve\u0159ejn\xe9ho cloudu nelze zm\u011bnit. V p\u0159\xedpad\u011b instanc\xed ",(0,s.jsx)(e.strong,{children:"Private Cloud"})," po\u017e\xe1dejte o zm\u011bnu, kterou chcete prov\xe9st, [kontaktov\xe1n\xedm podpory] (mailto",":support","@wetransform.to). Jako spr\xe1vce syst\xe9mu pro instanci ",(0,s.jsx)(e.strong,{children:"On Premise"})," prove\u010fte zm\u011bny v rol\xedch a opr\xe1vn\u011bn\xedch podle n\xed\u017ee popsan\xfdch krok\u016f."]}),"\n",(0,s.jsx)(e.h3,{id:"opr\xe1vn\u011bn\xed-ke-zdroj\u016fm",children:"Opr\xe1vn\u011bn\xed ke zdroj\u016fm"}),"\n",(0,s.jsx)(e.p,{children:"Opr\xe1vn\u011bn\xed ke zdroj\u016fm jsou opr\xe1vn\u011bn\xed ud\u011blen\xe1 pro jednotliv\xe9 zdroje nebo typy zdroj\u016f. Pro kontrolu opr\xe1vn\u011bn\xed ke zdroji je pot\u0159ebn\xfd n\xe1zev typu zdroje (nap\u0159. 'U\u017eivatel') a \u010dasto i konkr\xe9tn\xed objekt zdroje nebo ID, kter\xe9 lze pou\u017e\xedt ke kontrole podm\xednek opr\xe1vn\u011bn\xed."}),"\n",(0,s.jsx)(e.p,{children:"Pro ka\u017ed\xfd typ zdroje existuj\xed \u010dty\u0159i p\u0159edvolen\xe1 opr\xe1vn\u011bn\xed, kter\xe1 lze v p\u0159\xedpad\u011b pot\u0159eby roz\u0161\xed\u0159it o dal\u0161\xed vlastn\xed opr\xe1vn\u011bn\xed. \u010cty\u0159i p\u0159edvolen\xe1 opr\xe1vn\u011bn\xed jsou:"}),"\n",(0,s.jsxs)(e.ul,{children:["\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"\u010d\xedst:"})," Zdroj si lze \u010d\xedst a prohl\xed\u017eet"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"editovat:"})," Zdroj lze upravit"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"vymazat:"})," Zdroj lze vymazt"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"vytvo\u0159it:"})," Je mo\u017en\xe9 vytvo\u0159it zdroj ur\u010dit\xe9ho typu"]}),"\n"]}),"\n",(0,s.jsx)(e.p,{children:"Syst\xe9m spravuje r\u016fzn\xe9 typy zdroj\u016f v z\xe1vislosti na tom, kter\xe9 slu\u017eby jsou jeho sou\u010d\xe1st\xed. Typ zdroje je obvykle \u0159\xedzen specifickou slu\u017ebou. Typy zdroj\u016f za\u010d\xednaj\xed podle konvence velk\xfdm p\xedsmenem. Moment\xe1ln\u011b jsou v hale-connect dostupn\xe9 tyto typy zdroj\u016f:"}),"\n",(0,s.jsxs)(e.ul,{children:["\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"U\u017eivatel:"})," Registrovan\xfd u\u017eivatel"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"Organizace:"})," Registrovan\xe1 organizace"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"Segment:"})," Datov\xe1 sada sest\xe1vaj\xedc\xed ze soubor\u016f a metadat"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"T\xe9ma:"})," T\xe9ma, kter\xe9 definuje b\u011b\u017en\xe1 nastaven\xed pro datov\xe9 sady"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"Sch\xe9ma:"})," Datov\xfd model, na kter\xfd lze odkazovat z t\xe9mat"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"Projekt transformace:"})," Transforma\u010dn\xed projekt studia hale\xbb"]}),"\n"]}),"\n",(0,s.jsx)(e.h3,{id:"podm\xednky",children:"Podm\xednky"}),"\n",(0,s.jsx)(e.p,{children:"Po\u017eaduje-li u\u017eivatel p\u0159\xedstup ke zdroji nebo funkc\xedm syst\xe9mu, mus\xed b\xfdt spln\u011bna alespo\u0148 jedna podm\xednka p\u0159\xedstupu. Syst\xe9m podporuje tyto kontroly stavu:"}),"\n",(0,s.jsxs)(e.ul,{children:["\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"vlastn\xedk:"})," \u2013 U\u017eivatel je vlastn\xedkem zdroje (nikoli organizace)"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"organizace:"})," \u2013 Zdroj vlastn\xed organizace role nebo jde o samotnou organizaci role"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"podorganizace:"})," \u2013 Zdroj vlastn\xed podorganizace nebo je podorganizac\xed organizace role"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"parentOrg:"})," Zdroj vlastn\xed nad\u0159azen\xe1 organizace nebo je nad\u0159azenou organizac\xed organizace role"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"ve\u0159ejn\xfd:"})," Zdroj je ozna\u010den jako ve\u0159ejn\xfd"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"sd\xedlen\xfd:"})," Zdroj je sd\xedlen s u\u017eivatelem (obvykle p\u0159\xedstup ke \u010dten\xed)"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.li,{children:[(0,s.jsx)(e.strong,{children:"spolupracovn\xedk:"})," U\u017eivatel je spolupracovn\xedkem zdroje (obvykle p\u0159\xedstup k \xfaprav\xe1m)"]}),"\n"]}),"\n",(0,s.jsx)(e.h3,{id:"example-rolesjson",children:"Example roles.json"}),"\n",(0,s.jsx)(e.pre,{children:(0,s.jsx)(e.code,{className:"language-json",children:'    {\n      "anonymous": {\n        "resource": {\n          "Bucket": {\n            "comment": {\n              "requires": "read"\n            },\n            "createNote": {\n              "requires": "read"\n            },\n            "editMetadata": {\n              "requires": "edit"\n            }\n          },\n          "Schema": {\n            "comment": {\n              "requires": "read"\n            },\n            "createNote": {\n              "requires": "read"\n            }\n          },\n          "Theme": {\n            "comment": {\n              "requires": "read"\n            },\n            "createNote": {\n              "requires": "read"\n            },\n            "editMetadata": {\n              "requires": "edit"\n            }\n          },\n          "TransformationProject": {\n            "comment": {\n              "requires": "read"\n            },\n            "createNote": {\n              "requires": "read"\n            },\n            "createTask": {\n              "requires": "edit"\n            },\n            "replyToTask": {\n              "requires": "read"\n            }\n          }\n        },\n        "application": {\n          "awsGrantAccess": false\n        }\n      },\n      "user": {\n        "extends": "anonymous",\n        "label": {\n          "en": "Registered user",\n          "de": "Standardnutzer"\n        },\n        "resources": {\n          "User": {\n            "read": true,\n            "edit": ["self"]\n          },\n          "Organisation": {\n            "read": true\n          }\n        }\n      },\n      "dataManager": {\n        "extends": "user",\n        "label": {\n          "en": "Data manager",\n          "de": "Daten-Manager"\n        },\n        "resources": {\n          "Bucket": {\n            "create": ["organisation"],\n            "read": ["organisation"],\n            "edit": ["organisation"],\n            "delete": ["organisation"]\n          },\n          "Theme": {\n            "read": ["organisation", "parentOrg"]\n          },\n          "Schema": {\n            "read": ["organisation", "parentOrg"]\n          },\n          "TransformationProject": {\n            "read": ["organisation", "parentOrg"]\n          }\n        }\n      },\n      "themeManager": {\n        "extends": "dataManager",\n        "label": {\n          "en": "Theme manager",\n          "de": "Themen-Manager"\n        },\n        "resources": {\n          "Theme": {\n            "create": ["organisation"],\n            "edit": ["organisation"],\n            "delete": ["organisation"],\n            "view": {\n              "requires": "read"\n            }\n          },\n          "Schema": {\n            "create": ["organisation"],\n            "edit": ["organisation"],\n            "delete": ["organisation"],\n            "view": {\n              "requires": "read"\n            }\n          },\n          "TransformationProject": {\n            "create": ["organisation"],\n            "edit": ["organisation"],\n            "delete": ["organisation"],\n            "view": {\n              "requires": "read"\n            }\n          }\n        }\n      },\n      "orgAdmin": {\n        "extends": "themeManager",\n        "label": {\n          "en": "Superuser",\n          "de": "Superanwender"\n        },\n        "resources": {\n          "User": {\n            "create": true,\n            "delete": ["organisation", "suborganisations"],\n            "disable": ["organisation", "suborganisations"],\n            "accessDisabled": true,\n            "accessNotActivated": true\n          },\n          "Organisation": {\n            "create": ["organisation", "suborganisations"],\n            "edit": ["organisation", "suborganisations"],\n            "delete": ["organisation", "suborganisations"],\n            "assignRole": ["organisation", "suborganisations"]\n          },\n          "Bucket": {\n            "create": ["suborganisations"],\n            "read": ["suborganisations"],\n            "edit": ["suborganisations"],\n            "delete": ["suborganisations"]\n          },\n          "Theme": {\n            "create": ["suborganisations"],\n            "edit": ["suborganisations"],\n            "delete": ["suborganisations"]\n          },\n          "Schema": {\n            "create": ["suborganisations"],\n            "edit": ["suborganisations"],\n            "delete": ["suborganisations"]\n          },\n          "TransformationProject": {\n            "create": ["suborganisations"],\n            "read": ["suborganisations"],\n            "edit": ["suborganisations"],\n            "delete": ["suborganisations"]\n          }\n        },\n        "application": {\n          "viewSystemInfo": true\n        }\n      }\n    }\n'})})]})}function u(n={}){const{wrapper:e}={...(0,t.R)(),...n.components};return e?(0,s.jsx)(e,{...n,children:(0,s.jsx)(c,{...n})}):c(n)}},8453:(n,e,r)=>{r.d(e,{R:()=>a,x:()=>i});var o=r(6540);const s={},t=o.createContext(s);function a(n){const e=o.useContext(t);return o.useMemo((function(){return"function"==typeof n?n(e):{...e,...n}}),[e,n])}function i(n){let e;return e=n.disableParentContext?"function"==typeof n.components?n.components(s):n.components||s:a(n.components),o.createElement(t.Provider,{value:e},n.children)}}}]);